---
layout: post
title:  "SpringBoot创建MVC网站"
date:   2017-07-29 22:35:31 +0800
tags: 
- Java Web
- Spring Boot
categories: SpringBoot
---


## 1.准备
### 1.1开发工具:Intellij Idea
### 1.2新建项目，勾选web ,thymleaf依赖，项目结构如下：
![这里写图片描述](http://img.blog.csdn.net/20170807222953274?watermark/2/text/aHR0cDovL2Jsb2cuY3Nkbi5uZXQvcjhsOHE4/font/5a6L5L2T/fontsize/400/fill/I0JBQkFCMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast)
## 2.开发
### 2.1pom.xml内容:
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
	<modelVersion>4.0.0</modelVersion>

	<groupId>com.example</groupId>
	<artifactId>demo</artifactId>
	<version>0.0.1-SNAPSHOT</version>
	<packaging>jar</packaging>

	<name>demo</name>
	<description>Demo project for Spring Boot</description>

	<parent>
		<groupId>org.springframework.boot</groupId>
		<artifactId>spring-boot-starter-parent</artifactId>
		<version>1.5.6.RELEASE</version>
		<relativePath/> <!-- lookup parent from repository -->
	</parent>

	<properties>
		<project.build.sourceEncoding>UTF-8</project.build.sourceEncoding>
		<project.reporting.outputEncoding>UTF-8</project.reporting.outputEncoding>
		<java.version>1.8</java.version>
	</properties>

	<dependencies>
		<dependency>
			<groupId>org.springframework.boot</groupId>
			<artifactId>spring-boot-starter-thymeleaf</artifactId>
		</dependency>
		<dependency>
			<groupId>org.springframework.boot</groupId>
			<artifactId>spring-boot-starter-web</artifactId>
		</dependency>

		<dependency>
			<groupId>org.springframework.boot</groupId>
			<artifactId>spring-boot-starter-test</artifactId>
			<scope>test</scope>
		</dependency>
	</dependencies>

	<build>
		<plugins>
			<plugin>
				<groupId>org.springframework.boot</groupId>
				<artifactId>spring-boot-maven-plugin</artifactId>
			</plugin>
		</plugins>
	</build>


</project>

```
### 2.2MainController类内容:
```java
package com.example.demo;

import org.springframework.stereotype.Controller;
import org.springframework.ui.Model;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;

@Controller
public class MainController {
    @RequestMapping("/")
    public String index(User user, Model model){
        model.addAttribute("user",user);
        return "index";
    }
}

```
### 2.3User类内容:
```java
package com.example.demo;

public class User {
    private String name;
    private String sex;

    public void setName(String name) {
        this.name = name;
    }

    public void setSex(String sex) {
        this.sex = sex;
    }

    public String getName() {

        return name;
    }

    public String getSex() {
        return sex;
    }
}

```
### 2.4DemoApplication类内容：
```java
package com.example.demo;

import org.springframework.boot.SpringApplication;
import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;

@SpringBootApplication
public class DemoApplication {

	public static void main(String[] args) {
		SpringApplication.run(DemoApplication.class, args);
	}
}

```
### 2.5 index.html内容：
```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <title>Title</title>
</head>
<body>
<form action="/" method="post" th:object="${user}">
    <input th:field="*{name}" placeholder="请输入您的名字"/>
    <input th:field="*{sex}" placeholder="请输入您的性别"/>
    <button type="submit">提交</button>
    <p th:text="'您的名字:'+${user.name}"></p>
    <p th:text="'您的性别:'+${user.sex}"></p>
</form>
</body>
</html>
```